華春瑩：美國可以驅逐中國記者，卻不用面對任何後果？

美中外交發言人推特戰 吵完疫情吵新聞自由
最新更新：2020/03/27 08:38

美國國務院發言人歐塔加斯（右）與中國外交部發言人華春瑩因武漢疫情相關爭議，在推特上吵得不可開交。兩人近日將戰場轉移至美中互相驅逐對方國籍記者的作法。（左圖為中央社檔案照片；右圖取自維基共享資源，版權屬公有領域）

（中央社記者徐薇婷華盛頓26日專電）美中外交發言人近期因武漢疫情相關爭議，在推特上吵得不可開交。兩人近日將戰場轉移至美中互相驅逐對方國籍記者的作法，互指對方試圖箝制新聞自由、阻礙資訊流通。

美國國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）與中國外交部發言人華春瑩19日起，針對中國隱匿2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）疫情的爭議，在推特（Twitter）上大打口水戰。

除了在23日一篇回擊推文中特別提及台灣，戳中國痛處，歐塔加斯當天也將戰場轉移至北京驅逐美籍記者的作法。她表示，中國驅逐美籍記者的惱人行徑，阻擋來自武漢的可靠疫情資訊，而那些遭中國驅逐的聲音，正是全球面對冠狀病毒危機之際更需要聽到的。

歐塔加斯強調：「記者必須要能夠公開、自由地作業。」

華春瑩隔日則回擊指出，自2018年以來，美國一共拒發29位中國籍記者簽證；本月2日，美國國務院宣布新措施，等同於在13日前驅逐60位中籍記者；為了反制，中國18日宣布廢除10多名美籍記者證件。

華春瑩不滿表示：「美國指控中國阻礙資訊流通，但當他們驅逐60名中籍記者時，他們是在害怕什麼？他們是試圖隱瞞什麼？他們真以為能使像中國這樣的國家噤聲，卻不用面對任何後果？」

華春瑩強調，部分美國官員指稱，因為中籍記者為中國共產黨說話，所以不是真的記者。她反問：「那我們是不是也可以說，為美國共和黨說話的美籍記者也不是真的記者？真正的標準應是要客觀、公正，而不是依據意識形態偏見。」

歐塔加斯今天反擊表示，要向中國共產黨回報的宣傳媒體是「外國代理人」（foreign agents），不是記者。她說：「連中共總書記習近平都說他們必須為黨說話。」

美國國務院2月18日將5家中國官媒列為「外國使團」，北京隔日即以「華爾街日報」（The Wall Street Journal）刊登歧視性疫情相關文章為由，大動作吊銷其旗下3名駐北京記者證件，引發美中媒體戰。

為了反制，美國國務院本月2日對上述5家中國官媒實施人員限額，大砍其駐美中國籍員額共60名；中國當局則在18日宣布，要求華爾街日報、紐約時報（The New York Times）及華盛頓郵報（The Washington Post）年底前記者證到期的美籍記者，10天內交還記者證，且今後不得在中港澳從事新聞工作。（編輯：徐崇哲）1090327

中國向全世界播毒又可以冇後果？

大陸成日趕9班香港記者

支那春

華春瑩張綠卡批左未?

我記得佢係美國有好多間house

真正咁演繹俾大家睇
咩叫 惡人先告狀

香港公安射盲印尼記者，郤不用面對任何後果？

有冇人有華春瑩流出片？